[ff] 有冇人可以寫隻戰鬥系統似exe嘅手機game

早排見到個post講洛克人exe, 令我諗返起呢隻童年回憶

Exe有好多野都好出色，劇情，人物，解謎，收集之類
但係個人最深刻都係戰鬥系統
集動作，砌deck, 砌圖/配點於一身

到依家都未遇到另一個類似玩法嘅game
(雖然我都冇認真搵，如果有歡迎分享吓)

跟著呢排就一路ff緊，如果將呢個系統放落手機game會點
作為一隻港豬，冇能力亦冇時間自己寫app
希望開個post分享吓自己啲idea
睇吓有冇人真係執去寫隻game
等我有生之年可以玩多次類似嘅野

基本上冇乜時間打字同埋打得好慢
打完呢篇野，今日已經冇時間剩

應該會逐少post上黎
可能幾日後先會真係post到第一次野

留名 利申我都想玩

多謝支持
睇吓呢兩日可唔可以post少少
無聊諗左好多野，操作同畫面配置，內容(pve/pvp), 營運模式，之類

最緊要衡量下做唔做到，用咩engine做果啲

琴日down 番電腦獸落嚟回味

課金買晶片？

屈錢

呢樣有諗過

做手機game抽野就走唔甩
但係晶片我覺得大部分打返黎會好啲，我回憶中exe打怪刷晶片都係重要因素之一

我甚至諗過部分晶片要特定條件先跌得出黎
例如一定要用劍殺隻怪，又或者另隻怪中左某種狀態先會跌之類

要平衡有好多方法，可以整間舖頭賣稀有晶片，賣易會啲撞到稀有怪嘅道具

又或者賣skin, 角色[有諗過除左customise(唔記得點叫，想講個砌圖) 之外, 可以直接出多幾隻角畀人揀]之類

你係咩故事？
如果用exe有共嗚就要買左版權先
唔係用其他未必有人玩
維護server都要唔少錢

你真係有興趣寫既，可以留低tg既

上面講左
我有興趣嘅係戰鬥模式，
劇情人物我覺得本身已經完得好好，再bin唔係好事

我有諗過抄足個戰鬥模式會唔會出事
[每邊3×3格地圖，回合制揀“招式“(係唔係晶片唔重要，最緊要係可以好似tcg咁砌啲招式]

不過神抄 抄足同平台嘅game都冇事
咁樣抄個模式應該冇事？

我真係冇
純粹係想掟啲idea出黎睇下有冇人接
資金同技術都掟唔出

小心俾狗咬

先講啲基本嘅

戰鬥操作/畫面 - 1

基本上係跟足exe
打橫玩，中間偏右就係6×3 格地版
上面就有條“揀晶片"bar

偏右係因為左邊要留位放一排打直嘅“制“，用黎出“晶片“同招
3粒打直應該差唔多
2排好似會唔夠位，同埋用6粒制好似會搞到太難操作

一粒就出晶片啦，一粒普攻，一粒就其它技

普攻方面，唔一定要跟返用洛克炮
用返其實都ok, 不過儲氣方法就要轉一轉
例如可以將粒制變成“開關制“，唔㩒就係連射mode, 會不停射
㩒左就會改為儲氣，儲完再㩒一下就射
至於射完係即刻變返連射mode定繼續再儲就可以再諗

至於移動就用"掃mon", 得上下左右應該唔難控制

基本操作就得咁多，但係善用手機touch mon仲可以玩多好多野
例如出張晶片效果係 一定時間內可以瞬間移動
即係好似啲boss咁跳黎跳去
操作方式就係㩒邊一格就跳去邊

又可以出啲要瞄準嘅晶片
㩒邊格就打去邊咁

(待續

如果有人真係寫緊
驚我爆哂啲橋出黎
我可以收口
今晚搵時間開個tg等仇家易啲搵到我

有冇份寫，會唔會變下隻pad, 有冇錢分我都唔介意
只係想玩

留名十扑

開左，第一次用tg希望唔會直線自爆
@bt_up